{
    "question": "5. Lem dan tempel adalah langkah ke ... membuat karya dengan teknik sambung lipai, potong    A. 4\r\n B. 1\r\n C.2\r\n D. 3\r\n\r\n 6. Teknik dengan cara memotong atau memisahkan bahan menjadi dua bagian atau lebih dalam membentuk benda kerajinan disebut\r\n A. Teknik Sambung\r\n B. Teknik Potong\r\n C. Teknik Kontruksi\r\n D. Teknik Lipat\r\n\r\n 8. Alat yang digunakan untuk teknik potong adalah\r\n A. Lem\r\n B. Gunting\r\n C. Staples\r\n D. Palu\r\n\r\n 9. Langkah selanjutnya setelah menggunting adalah\r\n A. Ditempel\r\n B. Dilipat sesuai pola\r\n C. Diukur\r\n D. Disayat\r\n\r\n 11. Urutan membuat karya di bawah ini yang benar adalah\r\n A. Tempel-lipat-gunting\r\n B. Gunting-lipat-tempel\r\n C. Lipat-tempel-gunting\r\n D. Tempel-gunting-lipat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5.D</p><p>6.B</p><p>8.B</p><p>9.A</p><p>11.B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga benar</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "enar-1-yang-termasuk-karya-3-dimensi-adalah-a-gambar-b-patung-596",
            "question": "Enar!\r\n1. Yang termasuk karya 3 dimensi adalah\r\nA. Gambar\r\nB. Patung\r\nC. Lukisan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Patung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena karya 3 dimensi dapat dilihat dari segala arah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. patung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Benda tiga dimensi adalah karya seni rupa yang memiliki panjang, lebar dan tinggi serta memiliki volume</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-tari-piring-berasal-dari-a-kalimantan-barat-b-sumatra-ut-384",
            "question": "10. Tari piring berasal dari...    a. Kalimantan Barat\r\nb. Sumatra Utara\r\n6. Kalimantan Timur\r\nd Sumatra Barat\r\ntolong dijawab ya besok mau dikumpul \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tari piring (bahasa Minang: tari piriang) adalah tarian tradisional Minangkabau yang menampilkan atraksi menggunakan piring. Para penari mengayunkan piring di tangan mengikuti gerakan-gerakan cepat yang teratur, tanpa satu pun piring terlepas dari tangan berasal dari Sumatera Barat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kita-meliha-tsebuah-benda-yang-di-letakan-di-atas-cermin-ata-717",
            "question": "Jika kita meliha tsebuah benda yang di letakan di atas cermin atau air, benda tersebut akan memiliki bayang-bayang yang sama antar objek, bayang-bayang ini disebut dengan istilah\u2026. *    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Bayang-bayang manusia terlihat oleh cahaya matahari pada siang hari</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Bayang-bayang terjadi apabila cahaya terhalang sesuatu benda, maka terbentuklah bayang-bayang. Cahaya merambat dalam garis lurus. Bila cahaya terhalang sesuatu benda maka akan timbullah bayangan dari benda penghalang itu.</strong></p><p></p><p><strong>Jika sumber cahayanya lemah, seperti matahari pada hari berawan, bayangan tidak kentara. Di tempat teduh tidak ada bayang-bayang, karena tempat teduh sudah merupakan bayangan sebuah benda yang menghalangi sinar matahari. Kekuatan sinar menentukan tebal tipisnya bayangan benda itu, jarak sumber cahaya dan jarak benda terhadap benda tertimpa bayangannya menentukan panjang &amp; pendeknya bayangan itu jika bayangan menimpa benda lain. Sumber sinar matahari panjang bayangan benda ditentukan oleh sudut ketinggian sinar matahari sedangkan sumber cahaya yang lain ditentukan oleh jarak benda terhadap titik pusat sumber sinar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-merupakan-cri-khas-musik-daerh-adalah-771",
            "question": "Di bawah ini merupakan cri khas musik daerh adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku nggak bisa jwb, karena nggak ada gambar nya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-tujuan-pokok-dari-apresiasi-165",
            "question": "Apakah tujuan pokok dari apresiasi? \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memperkenalkan atau mempublikasi karya seni tersebut agar karya seni lebih dapat dinikmati oleh publik atau masyarakat juga maksud serta tujuannya tersampaikan.</p><p></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembuatan-relief-dilakukan-teknik-memijit-teknik-memijit-digunak-624",
            "question": "Pembuatan relief dilakukan teknik memijit, teknik memijit digunakan untuk media\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teknik.tersebut antara lain memahat membentuk dan memijit teknik memahat digunakan untuk media keras.teknik memijit digunakan untuk media lunak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salag <strong><u>S</u></strong><strong><u>E</u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>O</u></strong><strong><u>G</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>B</u></strong><strong><u>E</u></strong><strong><u>E</u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>F</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u>T</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-saja-fungsi-kemasan-pada-produk-karya-kerajinan-yg-siap-dip-172",
            "question": "1.apa saja fungsi kemasan pada produk Karya kerajinan yg siap dipasarkan?    bantu jawab sesuai soal plis,kalo g tau g usah jwb y ges.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.melindungi dan mengawetkan\u00a0produk\u00a0, ...</p><p>2.sebagai identitas\u00a0produk.</p><p>3.sebagai wadah agar\u00a0produk\u00a0tidak tercecer terutama untuk\u00a0produk\u00a0yg berupa cairan.</p><p>4.meningkatkan efisien / memudahkan dalam perhitungan.</p><p>5.memberi kenyamanan bagi pemakai.</p><p>6.menambah daya tarik konsumen.</p><p>7.sarana informasi atau iklan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p><p><strong><u>k</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>s</u></strong><strong><u>i</u></strong><strong><u>h</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>j</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>w</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>b</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>n</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>t</u></strong><strong><u>e</u></strong><strong><u>r</u></strong><strong><u>c</u></strong><strong><u>e</u></strong><strong><u>r</u></strong><strong><u>d</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>s</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>y</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>k</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>k</u></strong></p><h2><strong><em><u>n</u></em></strong><strong><em><u>o</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u>o</u></em></strong><strong><em><u>o</u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>e</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>X</u></em></strong></h2><h2><strong><em><u>n</u></em></strong><strong><em><u>o</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>c</u></em></strong><strong><em><u>o</u></em></strong><strong><em><u>p</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>X</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-coba-kamu-uraikan-kerugian-apa-saja-yang-dialami-apa-bila-kit-700",
            "question": "4. Coba kamu uraikan kerugian apa saja yang    dialami, apa bila kita ketagihan dari\r\nmengkonsumsi dari narkoba (narkotika)\r\nbarang-barang berbahaya seperti sabu-sabu\r\ndan ganja?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyebabkan muntah, mual, rasa takut yang berlebih, serta gangguan kecemasan. Apabila pemakaian berlangsung lama, bisa mengakibatkan dampak yang lebih buruk seperti gangguan mental, depresi, serta kecemasan terus-menerus.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-kehilangan kesehatan</p><p>-masuknya penyakit penyakit ke dalam tubuh yang dapat menimbulkan kerusakan pada organ tubuh</p><p>-dapat mengancam nyawa</p><p>-hilangnya kesadaran pada tubuh dan sekitar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p><p>jadikan jawaban tercerdas yaa</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-yang-sumber-bunyinya-dawai-adalah-a-gitar-b-suling-c-g-194",
            "question": "Alat musik yang sumber bunyinya dawai adalah a gitar B suling C gendang D piano\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.gitar</p><p></p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>kalo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Gitar</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Alat</strong><strong> </strong><strong>mu</strong><strong>sik</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>sumb</strong><strong>er</strong><strong> </strong><strong>buny</strong><strong>inya</strong><strong> </strong><strong>dari</strong><strong> </strong><strong>kordofon</strong><strong>,</strong><strong> dihasilkan</strong><strong> dari</strong><strong> </strong><strong>bag</strong><strong>ian</strong><strong> </strong><strong>alat</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>usik</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>diberi</strong><strong> </strong><strong>se</strong><strong>nar</strong><strong> </strong><strong>atau</strong><strong> </strong><strong>dawai</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bias</strong><strong>anya</strong><strong> </strong><strong>suar</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>i</strong><strong>ni</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>dihas</strong><strong>ilkan</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>ari</strong><strong> </strong><strong>alat </strong><strong>mu</strong><strong>sik</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>dipetik</strong><strong> </strong><strong>ser</strong><strong>ta</strong><strong> </strong><strong>digesek</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Co</strong><strong>nto</strong><strong>hnya</strong><strong> </strong><strong>ad</strong><strong>alah</strong><strong> </strong><strong>gitar,</strong><strong>harpa</strong><strong>,</strong><strong>biola</strong><strong>,</strong><strong> ukulele</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> sebagainya</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-pada-poster-sebaiknya-171",
            "question": "Kalimat pada poster sebaiknya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di kombinasikan dengan bentuk </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalimat pada poster sebaiknya di kombinasikan dengan bentuk gambar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}